\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Cet exercice utilise des piles qui seront représentées en Python par des
listes (type \texttt{list}).

On rappelle que l'expression \texttt{T1\ =\ list(T)} fait une copie de
\texttt{T}indépendante de \texttt{T}, que l'expression
\texttt{x\ =\ T.pop()} enlève le sommet de la pile \texttt{T} et le
place dans la variable \texttt{x} et, enfin, que l'expression
\texttt{T.append(v)} place la valeur \texttt{v} au sommet de la pile
\texttt{T}.

Compléter le code Python de la fonction \texttt{positif} ci-dessous qui
prend une pile \texttt{T} de nombres entiers en paramètre et qui renvoie
la pile des entiers positifs dans le même ordre, sans modifier la
variable \texttt{T}.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{def}\NormalTok{ positif(T):}
\NormalTok{    T2 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...(T)}
\NormalTok{    T3 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
    \ControlFlowTok{while}\NormalTok{ T2 }\OperatorTok{!=}\NormalTok{ []:}
\NormalTok{        x }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
        \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ ... }\OperatorTok{>=} \DecValTok{0}\NormalTok{:}
\NormalTok{            T3.append(...)}
\NormalTok{    T2 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ []}
    \ControlFlowTok{while}\NormalTok{ T3 }\OperatorTok{!=}\NormalTok{ ...:}
\NormalTok{        x }\OperatorTok{=}\NormalTok{ T3.pop()}
\NormalTok{        ...}
    \BuiltInTok{print}\NormalTok{(}\StringTok{'T = '}\NormalTok{,T)}
    \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ T2}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Exemple :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ positif([}\OperatorTok{-}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{-3}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{-6}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{-8}\NormalTok{])}
\NormalTok{    T }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\OperatorTok{-}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{-3}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{-6}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{-8}\NormalTok{]}
\NormalTok{    [}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

